供30年樓係樓奴

我寫包單，講得出呢句說話既人學歷不會超過小學6年級。世界上所有銀紙現在均以每30年跌95%的速度貶值，簡單來說，30年後港幣的購買力，和現在的日圓差不多，即是說，今日我借港幣100萬，還到第30年就變左100萬yen。當然，中途你係有不斷供款，但你每期供款的購買力都會貶值，變相你可以用貶值後的貨幣購買未貶值的資產。幻想一下你可以用今日既身家，坐時光機回到1980年買當時既樓。因此，30年的供款期內，供款壓力係會越來越低，因為你的債項不斷貶值。頭10年是最艱苦困難的，中間10年可以有閒錢去下旅行，後10年供款比飲茶錢還要低。
結論：供樓係會越來越輕鬆

樓價在短期內有上落是事實，但另一個更重要既事實係，以30年為觀察期的話，樓價只會上升不會下跌！03沙士價是香港近十年最低價，美孚的03呎價約為1600，但1600這個賤價仍然係美孚入伙價的10多倍！事實上，某時期的低價，通常都會比上一個時期的高價還要高。等樓價爆破的朋友，要有心理準備爆破後的樓價和今日的價其實差不多。
因此，如果你係用家，諗住長住20~30年，只要供款係能力範圍內，就算97年買樓一樣冇問題，因為樓價升跌不會影響你一早已計劃好既供款，20年後樓價一定會超過買入價(請對比1983及2003的樓價)。
結論：以20~30年長線睇，樓價一定升。短期升跌只係為炒家而設。

日本樓？ 好似無升過

講咁多做乜

後生一定做30年
多咗嘅錢用嚟做其他投資

供樓愈來愈輕鬆同埋樓價長遠會升同樓奴有咩衝突?
地契問題你又唔講
供樓其他費用你又唔講
真係好叻既姐你

你咪一世痴父母住公屋囉
記住唔好結婚唔好拍拖唔好生仔

租30年樓/長期靠爆房扑野一定貴過你買樓
就算加息加到供樓要5-6%利息都一定平過你租30年樓

其實你係咪想講今日7萬港紙價值30年後已經通漲到變100萬 ...

Inflation rate~9%

東京同大版係一個大平原
以東京為例
成個關東平原大到坐個幾鐘鐵路都仲係平地
樓近乎無限供應

但香港呢？
成個港島有七八成都係山
九龍界限街以南油尖旺得丁屎咁大既地方
由界限街行去尖沙咀海邊都係30分鐘左右
由最東邊海岸線（土瓜灣）行去最西（大角咀）都係個幾鐘
界限街以北既九龍一樣大部份都係山 根本無平地

新界表面好大 但扣左原居民牛屎佬果堆地之後根本無乜地方比人住 大部份都係山地

30年期來計算依然係有上升，而且唔止少少

原文係鄉土經典 買樓十大誤解 既節錄
間唔中就會走出黎好似潮文

就算計算曬依然平過跟市價租樓既價錢

08年既文，到2018依然合時

唔買樓可以租供樓壓力會隨時間減弱，因為你用未來貶值後的錢，去還今日未貶值的錢。但租金就相反，你一定要用當時的錢去還當時的錢，即是說，當供款金額固定下來，租金卻係會隨時間不斷上升，例如貨幣每30年下跌95%，租金就會同樣以每30年升20倍的速度上升。當然，這是假設沒有加息。但即使有加息，亦不見得租樓會有著數，因為業主會按成本加租，冇死錯人。
租樓的另一個問題係，你和業主的財富差距越拉越大，假設今天你和業主身家都係100萬，租了2年樓洗左20萬，你的身家變成80萬，業主就120萬，差距係40萬，亦即你現有身家的一半。當然，你投資有道，可以用呢80萬本金賺超過40萬，則另作別論。但假如你唔投資，純做租客，你會白白將日後入市上車既資金送俾業主。租金回報5厘知唔知即係點解？即係話你租20年的話，你就送左層樓俾業主。多謝夾承惠。
結論：年輕人應該同阿媽住，省回租金支出。要2人世界可以租時鐘。

幾撚柒 ON 9

人地以前 供 10 , 15 年 就輕鬆買到樓
依家要供 30 年先買到樓 , 仲要係勉強供嗰款

你又點解釋呀 ? 地產狗

班廢淡只會考慮現時呢一刻既租金同樓價既比例

假設自己唔會比人加租
仲唔考慮搬屋既成本 唔考慮租樓果種不穩定感覺
更加唔會思考下點解供樓就要怕失業幾斷供但租樓就唔洗怕無錢交租

15年前: 以前d人1炮過就買到樓！
宜家要供10-15年，買樓正on9！

15年後：以前d人買樓可以靠自己儲首期
宜家要拎埋父母層樓加按先夠首期，買樓正on9！

香港個形勢 人工只會越來越低 慢慢變到大陸同東南亞國家咁
唔趁早買資產就真係on9

2047

我可以係跌市買樓一再強調，大跌市時雖然樓價平，但買樓第一炮所需的資金唔會按比例大幅減少。大跌市為何會出現？因為有大量業主賤價割愛。為何賤價都要賣俾你？因為冇水。冇水點解唔問人借？因為銀行閂水喉。大家必須記住，大跌市的出現，一定配合銀行閂水喉。如果好似而家咁，打2個電話就借10萬，點解要賤賣層樓俾你？因此，在大跌市時買樓，你必須有心理準備估唔足價，同埋連7成都做唔到。例如200萬跌剩100萬，但銀行只肯估80萬，兼只肯做6成，那麼你就要嘔52萬。如果你係諗住用10萬經MC上呢個100萬盤，可以返屋企訓覺。
還有，要係大跌市時買平樓，你要有好多現金。我強調係現金，唔係股票或其他需要變賣既資產，因為你既股票係大跌市時一樣會下調。
估價8折做6成，係非常樂觀保守的估計數字，事實上，在08金融海潚時，部份銀行在簽按揭契前突然終止申請，1成會都唔俾上既個案真係發生過。另外，除非閣下係公務員，否則在大跌市時好難保証收入不會下跌。
結論：你需要持有目標樓價50%以上的現金。

等跌市既朋友可以繼續慢慢等，等到永無止境既明天
題外話:如果支爆，會有極大量紅色資金湧入香港樓市

中國要保持香港對外特殊地位帶來既商業利益，一定唔容許失去美國關係法之類獨立地位，所以獨派先咁落力打爛呢個飯碗，你自己諗下支共會唔會主動放棄呢個大水喉

支那做野會講邏輯就唔係今日咁

支那既邏輯係保住達官貴人既利益同社會穩定
香港失去法定地位對以上兩樣目標百害而無一利

而家咁叫保得住下話

而加買樓根本就on9
最世界最貴兼最細
仲要供三十年

佢目標係咁，同有冇能力做到係兩回事

你意思10年後買就唔on9？

咁你租30年？定同屋企人住多30年

可能佢有錢移民呢
或者公屋贏家

買樓係on9 由97講到宜家
鬼唔知香港樓細夾貴，但宜家有得你揀咩
除非你成世同屋企人住/租足成世

傻閪先買樓 租樓日日賺呀

1. 可盡情配合仔女返學地點
2. 轉工又可以隨時搬近新工地點
3. 唔洗夾錢維修
4. 唔洗交管理費，話之佢加
5. 唔洗錫屋，細路盡情畫花牆
6. 每年需要四出睇樓搵地方搬，有新鮮感
7. 無供樓壓力，年年去幾次旅行
8. 可以年年追新電話
9. 有錢買自己嚐好
10. 不怕美國加息
11. 唔怕2047
12. 唔驚會比人炒之後變銀主盤
13. 可以日日上連登笑人係樓奴
14. 唔駛交差餉
15. 唔洗驚天花滲水
16. 唔駛交地租
17. 可以做租霸
18. 可以預先試下層樓岩唔岩住
19. 買咗樓驚樓市跌，變成神經質，邊個睇啖就屌邊個，租樓唔會變痴線
20. 可以租山頂住
21. 公屋又平租地方又大，比私樓撚更有生活質素
22. 住工廈平又平過你地方又大過你私樓
23. 地球溫室效應水面上漲會浸左你層樓
24. 唔怕ww3
25. 遇正痴線樓上樓下隔離左右可以同佢鬥痴
26. 借錢唔還比淋紅油可以隨時搬
27. 唔怕樓上樓下隔離左右變兇宅
28. 有多餘錢可以做股神日日賺幾十萬
29. 傢俬年年換，有新鮮感
30. 反正住一年，打開窗做愛瘋狂叫床都唔怕
31. 可以每區住晒，增廣見聞
32. 每月交租當餵狗咁好爽
33. 到老左仲可以透過交租證明自己存在
34. 幫人供樓。好心有好報
35. 唔怕負家產
36. 將來仔女唔會爭產
37. 唔怕銀行call loan
38. 唔怕金仔射導彈
39. 唔怕俾人去田土廳起底
40. 年年被加租都要啞忍，可鍛練忍耐力
41. 唔怕貿易戰
42. 唔怕登革熱
43. 唔驚日本地震
44. 打風唔驚爆玻璃
45. 租大屋苑扮自己買左
46. 唔怕填海
47. 可以租圓方坐高鐵方便北上包二奶

公屋唔可以比下一代繼承
過多廿幾三十年班廢老兩腳一伸
今日班廢淡廢青到時變成個無樓既廢中
仲要比房署趕走 公屋又無 錢又無 樓又無 焗住做租租幫業主供樓

個個買樓，邊個租樓呀

人工都係

咪係，又月中喇

連登最出名個隻淡淡癡老母自置公屋住，趕埋佢老母番大灣區，獨霸公屋

Ching好波

講來做乜
你有本事移民咩
無本事移民但又唔諗住買樓
過多十年你咪做租租住劏房囉
一係你一世唔結婚唔拍拖做毒撚囉

日頭真係唔好講人

隻窮撚已經入左黎吠

樓主啱吖， 支持而家上樓， 快啲上樓

買得起就係好時機

出糧日

豆豆是誰？豆豆是牛屎妹，所以...
我贏

秒咗

照到青山病房塊鏡見到自己?

貶值嗰部份你唔使比息就係

但即使有加息，亦不見得租樓會有著數，因為業主會按成本加租，冇死錯人。

你話就係,數據呢

市場上咁多租盤,有competition之下,租金唔可以偏離市場太多
但你供樓,一洗濕左個頭就要繼續
至於你話無錢交租果度,我唔洗俾個首期出嚟,果度都唔知夠交幾多個月租lu

舊首期留嚟去讀書移民好過喺香港同港共玩啦

btw覺得樓主係貼膠文撚真心膠

記得準時交租

嘩 原來依家呢個年代仲有人有咁既思想

咁先好，業主恩人嚟，社會上需要多啲咁既人

啱啊
移民都係一個有潛力既選擇
而淡友就

10年前買沙田樓(420呎)供20年，每月供4500
宜家4500你租唔租到劏房？

有錢都攞黎交租啦 買樓？

on9先買樓，租樓日日賺

同一舊錢，同樣為居住需要而付出，講到租樓好過買樓

好撚正 d point好撚old school，個個新晉淡友都講呢D，入門級
樓主一次釣多幾隻新傻淡上來

我都係淡友，不過我係建議啲人直頭唔好再喺呢個場玩。

依家攞住買2-3百呎樓嘅首期，夠去外國讀個碩士 restart，20到尾嗰啲人，當你有75歲命，都仲有40幾年唔洗同共產黨玩，點解要喺香港住鞋盒

講得太遠，佢話你不如講沙士。
近近地講兩三年前都夠

話唔定人地大把錢租樓呢

我係業主黎，不過我都係咁話
比起買香港樓，有好多更加好既選擇
不過一定唔包括租同公屋撚

樓主係未assume 左
得inflation
但銀行唔會加息
所以個實際息率係每年都跌緊

定係我miss 左d咩。
利伸，冇供過樓

咁呢個我自己數據黎架嘛
我就屋企人06定07果期買
開頭供緊5xxx，後來減到4500

銀行個息口其實佔得你個供款好撚少

我喺香港都係租緊，我依家租緊市區500呎新樓都係我月薪10鬆%，一次過交晒成年租，不知幾過癮

多謝你幫我供

咁有定息按揭既,但樓主屋企人好似唔係做定息按揭

撐樓主、我已經三按左兩層再加流動資金，又再準備入貨

有乜所謂，我外國有間2千幾呎獨立屋收緊租，永久地權，無共產黨，況且租金公司有房屋津貼

香港地，最辛苦係班夾心階層，呢班人係居住問題上唔想租樓就一定係買樓。
其實租樓唔係問題，除非你真係做生意好撚有錢果類，我舊老細都無任何物業，佢做生意每月淨現金流入都8位數，有時可以去到9位數，對佢嚟講租樓當然無問題

租金年度回報幾多%

純粹想搞清楚一點
隨時間，個outstanding balance （即係未還既本金）會不斷減少，亦即係每期要比既利息都減少。呢點我明 。 我係唔明購買力個個位。如果銀行同時加息，i.e real rate 唔變。個利率其實會跟通漲升。心

必需品唔炒點會升
係升都唔慌多啦

咁你答我未 4500租到咩單位

唔高 香港租售比低，出租個回報其實唔高

純粹想知 what if inflation < mortgage rate

小朋友你去過外國未
澳洲極難搵工
英國本地人都唔太搵到野做 好多zero hour contract既假工
美國就連讀undergrad既留學生都未必搵到野做

你估個個都入到oxford cambridge ivy league定去唐人街洗碗做基層？定或是移民去東南亞果堆落後國家？定去印度食蕉？

如果有能力去外國企住腳既人 係香港一樣有本事撈得起 公屋窮撚最簡單去考紀律部隊主任級已經可以改變人生
但如果連呢個能力同毅力都無 你個人根本連移民既能力都無 就算比你搵到間外國學店讀 讀完你一樣係搵唔到野做或者去做黑工

市區500呎起碼$16000-$20000
年薪200萬+
你係ibank ED級數定係青山走犯

16k，唔知我做乜得閒去吓航空post，如果你有入過颱風post都應該會知

我揸澳洲護照你話我去過未

你呢d個案其實算極少數
我諗大部分連登淡淡16k人工都冇

有幾多人做到機師
其實越窮既人先越要買樓
好似你咁年薪兩球以上既人買樓就等於買隻貴少少既錶

但窮人除左要保障自己不受租金影響 更重要既係要靠mortgage個槓桿發圍
單靠份垃圾工真係一世無發圍

個假設只係用年年經濟正增長做前設，但如果經濟長下坡呢？香港由97經濟下滑到2001因大陸入世貿而由谷底反彈至今，但香港同中國經濟可以永遠持續上行咩？如果冇中美貿戰，你個假設都可能會有人信，但依家中美貿易戰已經變成新冷戰，好多外資都已經由大陸搬咗去其他地方，情況持續香港經濟都會骨牌式滑落，唔明點解咁多人覺得香港同大陸經濟只升不跌囉！

咁你不如教下公屋仔點樣移民
窮人大學揀錯科已經GG啦
廿三四歲搞移民 移得來都30歲
過到外國做廢中 ？
讀專科maser一定有大學收？學費唔洗錢？

唔好上左岸就講風涼話

我公司大把資深過我嘅都係租樓，有人6-70k租寶馬山，京士柏，慳啲嘅就4-50k奧運，我個職級嚟講我已經係租得極平

唔明點解要假設所有移民都搵唔到工要去唐人街洗大餅

出面移民post已經有人行緊，澳洲你肯做根本唔難搵嘢做如果你係pr嘅話。

錢咪就係首期變學費，移民唔一定要做白領，識得有人有master走咗去學廚

連係土生土長既地方都要做地底泥既果班人
點解去到外國會突然變成人中之龍？

你有冇見過走難來香港既蝻蟔撈到風生水起？
嫁比香港班廢老既蝗婦來到香港係拎老綜既多定飛煌騰達既多 ？

好彩重有人咁諗咋，唔係d 業主就慘啦
好窮等你地租客交租先有飯食

地方的業主需要你地

人地高層有晒租樓allowance人工又高，點同普通市場計，貼地d ok？

你用大陸蝗同蝻做比較有意思咩？你咪試下用同一條件申請澳洲移民睇下批唔批囉，人地要經過審批先出證俾你移民，條件同制度都唔撚同你都可以拉埋嚟講，歪理必勝？

我上面咪講左
有咁既毅力同planning去用三五七年搞移民既人
係香港一樣可以撈得掂
最簡單既去考督察或者消防隊長
做三年就年薪過百萬
但有幾多人願意train體能同準備去考？
正如你考機師都要用一段長時間plan同儲飛行時數啦
唔通我鳩up話我鍾意飛行 HR就會信我 ？

好多無樓既人一邊講樓貴 一邊想買樓
但按揭點做點玩又唔知 又懶得去搵工轉工加人工
零career planning

你係前公屋仔？ 老豆老母仲住緊公屋？
d口敏似足d公屋仔終於出人頭地上車咁
唔買樓就要跟兩老住公屋 好大怨氣

如果你外國有獨立屋
你係香港訓橋底你都贏啦
但唔係個個租租都同你一樣

我就係30年樓奴。但我層樓升左300萬 咁又點 數字遊戲 悶悶地都係要準時返工

唔怕俾人加租，唔洗搬屋已經夠喇

第1 用30年去做observation period已經係錯
我當1950年開始經濟發展 大印銀紙 當然係乜春都會升
如果你咁樣去計 我供股市etf回報咪高過你買樓十幾廿倍?

第2 大印銀紙 由08去到今時今日 全球收水 縮表 加息 淨係得中國一味放水降準 人既一生我以10年做一個周期 下一個周期 你敢講仲會爆升? 計埋中國過去十幾年黎既貨幣供應量已經多左20倍黎撐GDP增長 如果中國有一日頂唔順 變左泡沫 資產價格即使會係20年後慢慢升返 但呢10年你因為買樓而破左產 你覺得人生仲會有咁多個10年比你儲錢?

買樓根本由頭到尾都係人生最大既一場賭博同孖展 AA狗最鐘意講計好晒供款 月入幾時買都得 但往往市場出現tail risk打穿你孖展既時候 你呢一世就咁玩撚完

地契有咩問題？
到時會收左你層樓唔比你住？
唔供樓唔洗租樓？
你幸福有公屋住

住公屋贏哂 唔洗供又有得住 幾舊水租

不服來辯

其實我班有條友都係0飛行經驗就入到

唔好當全世界都好似你咁窮啦

又一條公屋仔學人講樓

其實都唔洗30年
我屋企15年前 10年前同5年前都分別有再置業，個數就係度，如果我跟錯市自然會比市場懲罰，你大可以繼續放長雙眼睇港豬業主會唔會中伏

咁係因為你窮

買樓本身無咩問題

又講移民
咁易咩 到到落閘重要當地無人脈幫你好難生存嫁

一年3厘都唔算高？

我買果時350萬
而家升到1350萬
咪又要返工

好低
英國3.5-5%

Risk free既差不多都3厘
3厘真係普通

係架
到時結埋婚最緊要叫埋你老婆一齊住

唔同時間買樓/賣樓人生可以由輸家變贏家亦可以由贏家變輸家，2003買樓好多都係贏家，而97年買樓好多都係輸家，你可能話97年嘅貨今日都有賺啦，不過人地高追所受嘅苦你又知幾多？你買層樓要供三十年，如果大圍經濟冇事冇幹就話，但當中十年八年經濟差咁點算？低價入果班就話有得守啫，高追果班個個借咗銀行五，六百萬點撚算？

有錢咪又係咁 比你買盡天下野 到頭來又係買到悶 繼續返工

嘩，咁撚快要搬龍門

閱

le3 樣就真 搬屋好煩 又要洗多左錢

我老豆97入宜家都贏到仆街
你呢d短炒撚算鳩數啦

計左稅同開支未？

搬你老母
講緊直頭唔洗30年都賺啊懵撚

又係你個topic寫供三十年，依家好要搬龍門嗱

一年3厘
樓價日日升
本金30-40%
請問有邊種投資工具好得過買樓？

計了，而且我想講既係3.5-5都係低
呢個回報買股票仲好

買樓個個人都可以做按揭
窮人有份正職 過到壓力測試 400萬樓就做到九成 連洗費15%首期可上車 利息係所以loan product中最平

股票同債券呢？
唔通叫個打工作走入Private Bank話自己月入四五萬想開個Hibor+1.5%既孖展account 然後leverage十倍炒股炒債 ？

我返工係因為我窮

成個po就你最on9
30年賺就代表15 10 5 3個年期唔賺得？

覺得買左層樓一定住足果棟30年既都on撚9

笑死
咁你去買股票啦
蝕到你仆街

買樓個個人都可以做按揭
窮人有份正職 過到壓力測試 400萬樓就做到九成 連洗費15%首期可上車 利息係所有loan product中最平

股票同債券呢？
唔通叫個打工仔走入Private Bank話自己月入四五萬想開個Hibor+1.5%既孖展account 然後leverage十倍炒股炒債 ？

其實年年都係高位買 早兩年林太都係高位買。 邊個笑邊個就唔使講
中間十年經濟差租租會好過d？

你計乾升就當然，純粹講緊租金收益香港算好低
不過大陸仲撚低 得1-2%

我想講香港買樓冇人係為賺租
補貼黎架咋

市場就係充斥依種思想樓價先火箭咁上 加依家頂頂地變左無成交
雖然暫時咁睇無錯 但無人guarantee 繼續咁既速度通脹同埋永遠繁榮既

記住個個都知既時候果樣野最終只會收皮

15年 = 03/04 SARS
10年 = 08/09 金融海嘯
5年 = 13/14年仲放緊水

去到15年果一個小小既跌浪其實已經反映左 對加息既擔憂係絕對會影響到樓市

而家18年香港已經跟加左一次P 係 0.125 真係好撚少 但呢排D 2手劈價 新盤減價唔係FAKE NEWS

單純係15年打後止跌後急升到18年年中 再開始回落呢段小山谷 並唔係你所講咩30年買樓當inflation hedge既情況 甚至我覺得係股市18年1月尾見頂急回既翻版

而家買樓既人 係要面對前所未有既壓力 100萬一層樓同400萬一層樓 同樣加0.125息 結果已經好撚唔同 何況港紙跟美金掛勾 但經濟又中國拖累 歷史都話我知息率同經濟係唔可以行相反方向

成家立室一個二人家庭去供樓真係無可口非地要入市 但係如果係入市目的係投資炒賣 我真係睇唔到有乜吸引之處 美國科技股前景仍然係睇唔到頂 如果要投資 我不斷買股票仲好

講移民你哋咪又係同啲淡淡一樣，齋聽人講又以為係事實。

知唔知買股票既人好多都係有樓？
買完樓，有閒錢咪買下股票
其他果d就係無咁大舊錢買樓
股票始終都係高風險投資

知唔知幾多人十層八層樓收緊租？

點解成日唔理買樓個槓桿

我咪係囉
賺租一定係買工商鋪

又一個傻仔
啲樓咁撚貴都要搶住買
買貴左仲要咁多道理
你自己on9好啦
唔好係到叫人陪你做傻仔

你假設左樓價升係risk free
咁冇得講架喎

你不如講下一個窮人由開始醒覺要移民
到真正拎到PR踏入澳洲國土開始搵工
中間需要幾多年時間啦
唔洗講點做 就咁講最短需要幾多年啦

唔好以為個個好似你大學咁啱讀啱科 或者做到機師呢d絕世好工啦 仲未計你老豆老母可能係有錢人唔洗你養

咁講嚟把撚咩，你不如用李嘉誠做例子，多鳩餘，個個97買都賺咁點解97咁多人跳樓呀傻鳩

下？我而家移左
我呢到不停收緊移民
好多留學生留唔到落黎 好多老細唔肯擔保
見好多留學生無人無物 不知幾慘

見過有個丫姐比人呃會幫搞擔保
原來連移民局都無去申請
最後要求我朋友幫手

我講既全部事實 唔係聽返黎
你獨自一個移
一係你好撚勁好專業 醫生律師果堆
廚師通渠你都重要搵到有人請有人擔保
一係你勁多人際關係係當地幫你

如果唔係 我可以講 「好撚難呀」

我淨係講租樓

業主一句要你搬就要搬(搬屋極度麻煩)，加你租就加你，買傢俬唔會買得靚，因為隨時要搬

淨係呢幾樣買樓自己住己經值

利申返 屋企都有2層樓 暫時未有成家立室需要 只係覺得香港政府對樓市監控既節奏, 公屋政策既分配真係錯撚晒 真係會害撚死唔少月入得40K左右既2人家庭出埋父母幹去上車 外國如澳洲樓價比人炒高已經即刻禁止大陸人炒賣 邊有一個地方可以升到香港咁甩晒碌 而且個volatility仲可以大成咁

最近仲睇左集rthk既討論:

尾段都從經濟學去解析左少少點解香港做租租都咁撚貴 係因為公屋rationing既問題

你講緊第2樣野喎
而家講緊你收租3%一年
你借番黎果85%既錢要比利息
淨低個利率就得番0.幾%
仲未計雜費
如果你講樓價升幅
當97到而家20年樓價升多過一倍
如果每年做3%既risk free投資 20年對番本金都有90%左右既升幅
咁樓係贏左既
但下一個廿年呢？你可唔可以guarantee再爆多200%？呢d就係risk

另外 股票唔係risk free

窮人係可以 就係要靠人囉
靠自己 人地國家都厭你窮啦 重放你入黎？

個個利申完就以為有說服力D
個個淡淡都利申自己幾咁有錢一樣

香港人口結構同97年唔同晒
點會唔升？
D人唔洗住？
大陸佬唔洗洗黑錢？
舊年一年升左15%
睇下今年升幾多

公屋仔陰公豬

圍村仔sorry

恭喜你可以拎noble prize了

不能認同更多 小弟其中一層樓係黃埔
最近呢一兩年有D業主開始反抗管業處條數有問題
先揭發到原來有D仆街業主係賤撚到將成個屋苑D工程 用黑箱作業既形式去輸送返D利益比自己間公司 根本就係成個香港政府既縮影
香港有錢佬 唔敢講九成 起碼七成都係仆街黎
香港係出唔撚到外國bill gates steve jobs果D人架啦 好撚絕望

香港樓大漲小回格，條傻尻成日估唔知幾時會大跌，諗住會執到平貨 住公屋時間成本低慢慢等

On9 ! 可以帶落官財！！！

認真討論緊 你走開d先啦
你中5畢業識春咩叫risk咩你

我目的唔係利申自己幾有錢
你覺得2層樓就有錢? 只係D樓價比人推到唔合理水平
2層樓係老豆老母甚至阿爺阿麻果一代辛辛苦苦供返黎
我只係負鳩碌 好命少少
不過我諗香港樓市令到好多人已經自大到仆街 窮既就自卑到仆街 走向兩極化

我都認真討論緊，香港樓價長遠大漲小回，你唔同意？

咁佢又無講錯
香港同外國根本無得比

每10年睇的確係

所以我咪話上面個機師離地離到上月球
自己上左岸就講風涼話 係到哂命自己做機師+有外國物業

你咁樣問得只會證明你唔知咩叫risk

你咁問同講緊你户口只係大漲小回一樣咁無知

你諗到有risk, 人地比真錢買樓諗唔到有risk
你使乜幫人擔心 唔知邊個無知

咁你challenge緊d乜
唸清楚先講野啦

仲要一次過俾
一係大陸仔
一係on9 仔

淡淡黎黎去去都三幅屁

買樓一定最近買
最近買一定係高成數
高成數一定係跌到變負資產

公屋仔智商

我都認真討論緊，香港樓價長遠大漲小回，你唔同意？

係咁，又話依家高追無考慮未來跌市風險

走開啦 你都唔知我講緊乜
有漲唔等於冇risk呀

有Risk又點 租金一樣有加租既risk

咁你咪出去開post講risk囉，入嚟做乜柒

租樓最大風險就係被加租，講撚到租樓無風險咁

原來論點有無力係講o唔old school

我唔係講緊買唔買樓
膠都廢事派

一定供30年 ?
早返10年唔好聽 X登仔 講 買咗先
等幾年就放已經有幾球落袋去遊世界
洗撚供足30年

得班淡淡又計呢樣計個樣，又環球經濟又QE又加息又乜又柒成個經濟學家咁

其實收租既話要按5成
另外你計漏左野 收租唔係一年3%咁簡單 而係講緊你用200萬既本 每年賺400萬既3%
你投資做唔做到咁大槓桿?又保唔保證個本唔會蝕?

呢位巴打心水清

淡淡：一定升架咩

每次講樓，連登經濟學家，投資專家就衝晒出嚟

3厘真係唔高,你search下有幾多隻股股息高過3厘啦

好似係你講投資回報3%好高先架喎

我撚有講過呀 柒頭

咪講左 你淨低果兩百萬要比息 唔係賺足

講完歪理等比人圍屌
risk risk risk

睇負擔能力

屋企資產多, 幫埋你手, 又大把錢
你去供30年點會係樓奴? 大把閒錢拎得出來

但係九成後生仔
負擔能力低, 兩個人一齊供都係岩岩好夠生活, 供完樓開支埋, 一個月都儲唔到幾多

咁樣情況下, 自己carrer path 升幾多, 社會inflation 會幾多., 心中都有數
自己屋企又唔係特別多錢果陣
呢種situation 咪真係樓奴

你唔會敢辭職, 你有本都未必夠膽做生意.
就係好簡單因為開支, 供樓

咁先係樓奴

供樓愈來愈輕鬆好多人都知
但係頭果十年, 特別係後生仔廿幾歲三十歲
明明仲有好多機會可以用D 錢去做生意, 流動資金流多D既
但係一供左樓就唔夠, 完全限制左. 呢度就要取捨
係個人選擇

唔買/ 買唔起果D亦冇必要去話買左果D人點點點

人人自有自己既選擇權

最鐘意睇佢地鳩up

真係識投資唔係去抗拒一樣正當投資工具，而係去唸下點樣利用佢去生財

不過淡淡個死人款都係以為自己好撚醒好撚識計數，為左面唔敢打倒昨日的我，為啖氣唔買樓囉

咁你個句"淨低個利率就得番0.幾%"咩意思 計黎睇下

呢D正，好似果個90後廢青咁 以為自己好有遠見 佢諗到嘅野，業主諗唔到

個個都做到機師咩

樓價日日升,樓價升完你賣左層自住樓再買樓?
係的話,你想買既新樓一樣有升,你賺左喺邊?

Sor 睇錯左唔係你

唉 你咁講就知你無樓在手
一陣會有人教你嫁啦

其實有咩好嘈呀 做咩投資都有risk嫁啦

冇乜心機詳細睇佢地d 偉論

業主用樓搵錢搵到咁上下，見唔對路就收割移民，無事無幹就留畀下一代繼續收租

淡淡條路點行我就唔知了

我指你mortgage 果part

係架 但3%的確唔高

其實冇人想理你 企開d啦

係我講既
3%回報
再來樓既升幅
再加槓桿
你話唔高？
你講下有咩可以高得過？

我已經有3層了

認真,我無租樓,我唔識,租約期內可以講一句就加租?

公屋俠好快要你貼證據

貼完再話你借番黎

呢個真
未聽過窮人比富人移民易

不要再拎幾百萬移民打飛機了
台灣就得

一年死約一完就加得你租

租客最驚係咩？死約完

不如你組織下你UP過乜先 好明顯你本身講緊買樓收租個息率得返0.幾% 同你計返岩條數你又搬龍門

睬佢都傻

叫佢去田土廳自己慢慢查

我係指85% mortgage果part 我上面講得唔清楚

無得駁咪就當唔到唔好理囉
今日呢度人多，等睇你發表偉論

08年個期一樣出現資產增值

無條款規定加租通知期咁on9

供斷定供緊

仲未有人教我野

發表左啦
其他人都有得討論下
係得你隻中5仔講乜都拉去港樓只升不跌度 好撚廢

咁咪任得加幾多租都要硬食
咁唔怪得有人話租樓on9

呢度淡淡公屋俠同乜撚的花生係癡老母住，但叫人租樓等跌

我中五你應該小六畢業
我無話只升不跌，港樓大漲小回你有得駁咩？

兩層供斷
一層等收樓

公屋俠： 貼樓契

講埋啲啊媽係女人既野扮智者

咪答過你囉 好撚煩呀你

兩段都唔一定岩喎清
第一段有通縮就唔成立,inflation rate< mortgage interest percentage又係,
第二段邊個話樓市一定升,尤其是2047問題

咁點解唔係十年供斷輕鬆啲

risk risk risk?

以前就係
而家rental yield 2-3%
30年都未必回到本

成個post又變咗好友飛機post, 班傻鳩根本無視晒所有現實經濟環境，上面嘅point連提都唔敢提，個個都假設供三十年樓無經濟下行風險，同佢地講無兩嘢就搵租客出嚟遮醜，唉！

咁你咪縮返入樓爆區打你班大佬打飛機囉

經濟環境，QE，加息，唔差在睇埋非農業就業數據，一個二個淡淡總會係經濟學家黎

講埋依d廢話把撚咩，求撚其打兩句龍市gogogo, 買樓冇得輸咪得囉，睇升唔撚講經濟唔通講星座咩戇鳩，香港擺明就跟大陸經濟多過美國啦，非農業就業數據你都用嚟打飛機，不如話trump做總統香港經濟跌閪啦！

屌，睇淡唔代表我想樓爆，不過事實歸事實，圍爐打飛機個市都唔會再升三十年架！

升跌言之過早既ching
用2017年睇返1997年 咁到底叫升定跌
所以唔好咁肯定30年後係升定跌啦
每個人既決定交返比佢自己做啦

會升100年

睇黎個市真係好差
係咪業主開始減價都放唔出你班aa就上黎叫班廢青接火棒

貧富可以係一時，窮人思想好可能係一世

清，我只係話三十年世界經濟，大陸經濟同香港經濟都一定有升有跌，出個post出嚟講供30年樓但可以完全唔講最近香港經濟環境，中美貿易戰（新冷戰）對經濟影響不如唔好出post囉，上面有條白痴仲可以攞中國對家嘅非農業就業數據打飛機，究竟係我有問題定硬好智力有問題？

你智力有問題，曲線講緊某d淡淡經濟學家上身，唔通你就係個d經濟學家 ?

中美貿易戰使撚經濟學家先識分析咩，係你班白痴連提都唔敢提，日日出埋d鳩post圍爐打飛機，好似我最上層個post,你同你班弱智業主們連一個正經少少嘅睇法都講唔出，一路淨係識講埋晒d鳩話，除咗搵租客遮醜仲有冇其他嘢講？

中美貿易戰打緊喇咁又點？ 唔洗住唔洗番工唔洗交租？

淡淡最叻係分析呢樣個樣，之後就驚呢樣驚個樣，覺得自己睇透世事

業主係呢幾十年買樓，用樓錢搵錢，搵夠就移民既同時，淡淡日日得把死人口望跌，2047仆街既話咪係淡淡囉

你柒完未？你話我知以2003年樓價買樓供30年樓同2018年先買樓供30年有乜分別！我再問你憑乜嘢理論覺得買樓一定只升不跌，只賺不蝕？ 其實買樓依個行為本身係冇問題，問題係幾時先合適，你同你班弱智硬好日日就龍市gogogo, 中美貿易戰咁大件事就提都唔敢提，算撚數啦！

世事都被你睇透，樓市高低位你都知

以你經濟學家既分析，你一定知幾時先係時機合適買樓

快d話畀我地知幾時，原來樓市avengers真係救世

樓主我覺得你講嘢幾有道理，但係唔知點解負皮比較多。

同你班低能講有撚用咩，你上面寫撚住「中美貿易戰打緊喇咁又點？ 唔洗住唔洗番工唔洗交租？」，即係你班弱智覺得中美貿易戰對香港經濟冇影響啦！遠嘅唔敢講，睇埋1月果25%關稅加唔加，如果加埋你咪睇吓下年香港失業率升定跌囉！

樓市如果係真係升緊既 你估樓主會得閒開post?

升跌我唔知
係想知你地班淡友哪來的自信, d語氣講撚到自己一撚定岩

唔明既人點都唔會明 成日驚呢樣驚個樣 永遠都唔敢上車(或者係唔夠實力上車) 日日就係到咒人供唔起 等樓爆

到真係樓爆，都係好驚

無錯 有d人真係點極都唔明 乜柒都驚 講到底咪自身實力不足 成日用自己既角度出發 覺得供樓就一定好辛苦 無得輕鬆洗錢 得一層樓係手就點升都無用

有曬壓測又計好曬數，有咩好驚，加息又可以加租，自住既飲少杯凍飲都喺返度，根本買樓就無得輸

如果你上車個刻都無做好risk management 真係無人幫到你

搵皮幾2皮借8,9成但又無乜saving個班

咁係咪中美貿易戰就可以唔洗番工唔洗住唔洗交租先？

淡淡成日就係想個世界仆街黎成就佢自己，但佢自己就不受影響，唔會跟住仆街

總之黎緊就爆啦

又加息又貿易戰又登革熱

其實二人做野，一人揸巴士都兩皮，二人都四皮
淡友根本就係乜都驚

我唔想浪費時間同d假膠係到討論

同意

不過買唔買樓都要做好風險管理，租樓都會冇左份工交唔到租

如果份工係公務員，搵三皮八借九按穩穩定定準時交租畀銀行都ok

不過呢度淡淡話買樓做按揭一定係最近買一定係高成數，做業主一定會仆街，仲有咩好同班淡淡傾

因為連登淡淡/租戶/公屋佔大多數

你咁講會令好多巴打唔高興

數學天才

講真 同一個po放香討同連登 個反應完全唔同，某程度上都反映左兩個forum年齡層同社經地位之間既差別

知唔知咩叫壓力測試？
公屋仔唔好學人講樓啦

呢個po當年係香討係上左神台

而十年過去啦，呢個po又真係完全正確

說話難聽，係賺錢方面連登最憎既奶共廢老確實在行d
利申:五毛豆豆

當年係高登都係神臺

講呢d無用

市場同現實會懲罰錯左邊既人

如果買樓係錯，業主日後會受懲罰
反之亦然

租租2003年開始比人懲罰左15年

呢度件首席淡淡公屋俠得廿六歲，腦荀都未生埋

唔記得利申
10年上左車
月供$11000
供30年

反業主既人可以慢慢笑我樓奴

最近見淡，淡淡們戰神上身瘋狂輪唱

如果真係租樓住既淡淡應該會冇咁瘋狂
你見最瘋狂唱淡個幾件都係癡屋企住唔洗交租既

供樓同交租真係唔差得遠，最重要係本金多過利息好多，幾千蚊利息咪當交租畀銀行，本金咪當儲蓄

其實愈低層人仕愈需要買，為防隔代貧窮 。無樓既大多數上代都冇買落。成個家庭資產跟唔上個市場。更多係係股票市場跌斷手腳。

嗱，講撚咗啦，唔撚夠人講就就攞租客遮醜，如果今次美中貿易戰加劇變撚咗做新冷戰，到時近幾年買嘅業主都唔知點算，仲有呀，我自己初頭都唔係好信trump會打貿易戰，點知6月果陣先知嚟真，之前我都好少響財經台吹水，依家唔係淡淡想香港經濟仆街，係個經濟開始仆街，租租就算到最後都會俾經濟滑落拖累，但最少唔會好似近幾年高追入市用呼吸plan借銀行四五百萬果班業主咁大鑊囉！

有無香討全篇完文post望下？

揾 買樓10大誤解，或者節錄d文章google就有

好似係你租租上身喎

乜原來近幾年上樓就係高追，就係呼吸plan?

小朋友知唔知紅色資金走資首選就係香港物業

你智力有問題呀，咪寫撚明如果美中貿易戰加劇導致經濟滑落囉，到時樓價咪跌囉，跌咗近幾年上車果班咪變高追囉！

我已經指明比較大鑊嘅係呼吸plan買家，唔係全部業主，你嘈乜撚？

唉，咁你話我知點解地王流標啦，蠢閪

山頂文輝道地王流標 地政總署：因地價標金未達到底價

其實有冇諗過新業主已經評估左貿易戰風險先上車？
係淡淡幫人擔心埋唔知做乜

有冇諗過如貿易戰一年後乜事都無馬照跑，淡淡應如何自處？

因為噠地冇吸引力囉
洗唔洗上綱上線？
你試下地鐵站上蓋

唯一能動搖香港樓價的，是港幣的地位

- 房屋係華人社會的主要金融工具，並無特例

- 香港係中國手入面最一流的金融中心，並無其它可比較既城市

- 最主要原因係人民幣不能自由國際兌換，中國高度依靠利用港幣呢種佢控制到，又可以同國際自由兌換既貨幣，同外國進行大部份貿易與金融活動，都需要利用港幣做緩衝

- 香港無可以養活700萬人既天然資源，或者高新科技，或者工業實力，香港唯一立身之道就係做中間人，做世界仔，全世界要同中國做生意既，就算佢唔經香港，外國用外幣同中國做生意，都要比香港抽一浸水

- 佔中之後，中國開始認為香港唔穩陣可靠再信唔過，上海搞自貿區，深圳搞前海，目的就係希望飛起香港去直接用人民幣同外國做生意，開始搞人民幣國際化，結果大家都睇到，一自由化有錢佬內保外貸咁搬資產離開中國，人民幣急瀉，外匯儲備大減，股市溶斷，結果人民幣國際化急剎車，救左香港

- 經過左以上事件之後，中國資金更加集中咁流經香港再流出國際，中國需要香港呢個水喉黎適度調節人民幣既流通，滬港通，深港通，債券通，而且有更多中國企業過黎香港插旗，但插旗原因唔係因為貪香港鼻屎大既生意，而係要借香港去將D資金彈出彈入，結果香港呢個池塘仔比突然之間大量北水沖入黎，資產瘋狂升值

- 去翻第一個Point，因為房屋係華人社會的主要金融工具，係大量資金湧入香港呢個池塘仔既時候，所有金融工具都會變得水漲船高，咁就解釋到點解佔中之後，香港樓市連果少少爆破既Signal都見唔到，越升越有，2016呢一年中原領先指數仲要升19%咁顛

去到呢個位，希望大家睇得明樓價同港幣地位之間既因果關係

1. 人民幣自由唔到
2. 需要港幣對外貿易
3. 大量中國資金湧入香港小池塘
4. 香港小池塘水漲船高
5. 樓價升

簡單咁講，即係一日港幣仲有利用價值，港樓都會係咁升
但係假若港幣無左利用價值，中國可以直接用人民幣同外國自由貿易，咁香港作為中間人世界仔既地位都會蕩然無存，港樓就必然會跌到趴趴聲，呢個變動將會來得非常非常之突然

同樣地中國經濟崩盤既話反而保住港幣同香港物業係世界上既特殊地位同市價

所以如果淡淡真係想香港樓價跌，只有兩個選擇
1.中國經濟飛黃騰達，人民幣國際自由流通
2.香港被取消關係法(獨派最想既事)，港幣失去特殊地位，咁到時候樓市毀滅係可以預測

正解，大陸佬係香港既港元資產，香港等同係中共可以控制既地方下既美元資產
香港要守既一定係聯匯
就連習主席一家都係香港有樓

取消關係法就一定大大獲，一國兩制根本唔係因爲基本法，兩制下香港獨特地位，源於國際承認既香港關係法
英美澳加都有呢條法

連登班on9淡覺得貿易戰中國仆街會連累香港樓市，證明佢地連基本經濟知識都冇，唔清楚香港樓市既原理，淨係以為係泡沫
港樓係接近完美既避險金融工具，就算蝕鳩左印花稅都冇所謂，唔升都起碼保9成資產

你都戇鳩，大把人上車前都未有貿易戰，就算有衡量過都唔知越玩越大啦，我三月果時都覺得係因為11月選舉先搞少少嘢博多d選票，點撚知六月開始嚟料，9月加10%仲話下年再加多25%，我諗唔會有人六月前買樓會估到美國越玩越大囉！當然一月果25%唔加就最好啦，但依一刻都未見有轉機囉！

你六月之前應該無乜見我響依個台吹水，我就係見貿易戰先諗住睇下財經台巴打點睇香港經濟，so far我淨係覺得「沒事兒」一個係值得一睇！

咪住先 認真定玩緊膠

D人窮股票好地地

廣東省貿易戰之後用電量跌咗三成，你咪繼續吹大陸有無限資金囉！

係避險走難

就好比日圓咁，避險工具
港元／港元資產，對大陸佬黎講，係最易走資既地方

你覺得到時仲有錢避？大陸仲俾你走資落嚟買樓？繼續吹

等待中美大戰

地下錢莊換錢其實好撚簡單架咋

有錢佬大把方法啦
1949年夠係唔可以走資啦
上海幫既資金有無黎到香港？

貿易戰有幾大影響大家都係靠估

咁如果貿易戰一年後乜事都無馬照跑，淡淡應如何自處？

因為年年專家都好多經濟危機理論，不過無次中啫

咁有冇一年廣東省電量跌三成？美國關稅加咗10%？有冇一年美國同加拿大同墨西哥簽貿易協定加埋poison pill條款針對中國？有冇一年美國再搞five eyes對付大陸？

首先串人跟住發現炒佐車都要鳩吠

你都問非所答
所有野都係你建基明年經濟大仆街嘅情況

依家問你如果明年乜事都無咁點算？

得罪講句
以為供30年真係供足30年既人
應該去驗一驗智商

見到佢地話供樓壓力大 生活質素差
住公屋/租樓先係有錢人年年去旅行
真係忍唔住笑

冇事咪我同你班傻鳩一齊響財經台大叫龍市gogogo囉！有乜問題啫？

但如果明年經濟真係仆街呢？？

明年真係經濟大仆街咪睇下幾多人死
反正有排死唔到我

咁又係，你份爛鬼保安工周圍都搵到啦，同班阿伯阿婆爭你都幾outstanding 架！

唔知以為租樓係業主倒貼

打份廢工都唔使死，我都想知點樣經濟大仆街
明年鞭屍

原來條廢鳩做保安
唔怪得講野好似吐氣揚眉咁款啦

執紙皮果班都唔使死架，經濟差又唔使死嘅！

唉，有層樓啫，搞撚到自己好似有幾億揸手咁！

我做保安你做執垃圾啫
唔好咁亢奮啦傻仔咁樣

佢係唔係執垃圾我就唔知，但你做濕鳩保安就係人都知！

真係做保安
shit 一路同緊個保安講呢d野

你做保安我就要執垃圾
果然係d 多過25k就唔計既loser心態

話時話，你套制服會唔會好柒架？

25k保安

同你果套差唔多

公屋仔中意點FF控制唔到，自己講自己笑就好

又唔否認又話人FF 又真係幾好笑既

你無得駁最中意玩老屈，慣晒
如果我唔係做保安，你同隻王小虎死老豆死老母ok？

講野唔好咁小學雞啦 而家講緊你做保安 我要駁乜姐？
話哂你都中5畢業 係一個專業既保安員黎架

我返工著便服架，乜做保安可以著便服咁好咩？

死老豆死老母就唔敢駁

你做便衣實Q？

睇黎你自己都唔係好睇得起你個職業
一講就咁嬲

無人嬲，你好似都係做M記執枱員
唔好偷食二手薯條喎

唔好咁肉酸啦保安叔叔

公屋M記好似專請弱智
勤力D無人笑你偷薯條食

睇黎真係做保安踩親條尾

睇黎真係公屋M記執枱專員

其實經濟會唔會係咁一直上去？

其實你係唔係保安關我乜事？

你地中意屈我係保安，咪發毒誓囉
如果我唔係保安，你哋死全家ok？

發毒誓唔係用番你老豆老母好d咩？定你係死淨種？冚家剷？

就算長遠係升，點解要揀貴嗰時買，俾錢嗰陣型啲威啲

好難理解咩？
你哋中意玩老屈咪發毒誓先囉。
講道理講唔過人就開始玩老屈玩攻擊

香港一層樓既錢夠唔夠投資移民去西方國家？

下，你講過乜嘢道理咁勁呀？龍市gogogo? 定有買貴冇買錯？

你自己都冇否認過你唔係做保安
咁比機會你解釋下勒 你做盛行呀咁

總之你就係唔夠講駁佢唔到啦

咁你都無否認過你唔係做公屋M記執枱啦 以為自己好有point

講乜嘢唔重要，依家有人駁唔到玩老屈就事實

我拎住個垃圾CPA 但都未洗執枱
咁你呢？

話左架啦
總之就係駁唔到丫麻

我拎住個垃圾CPA 但都未洗做保安

回錯左唔係回你，你可以唔使回呢句

開黎見我囉25k保安

睇地方 但我所認識移民既朋友本身香港都有物業 同埋如果想移去西方國家 大城市樓價一樣咁高 好多人幻想外國生活好好

繼續等囉

我見有巴打話你自認響新都城做保安先以為你來頭咁猛咋，如果你唔係咪出個post同大家講聲你唔係做濕鳩保安囉，廢事下下要人用佢地老豆老母發誓啦，唔係人人都知你冚家剷架嘛！

嘩，今次好認真 我無CPA，公屋仔勝
如果我唔係保安，你死全家ok？

我都一早知你做順豐速遞員啦。成日玩電話遲派件
你無做順豐就出個post同人講啦

我講果d野就不嬲都真既
要作既我作到做月球人星球人啦
不過25k保安講果d就唔可信囉 保安有CPA

Sorry 新都城25k保安先岩
講埋私樓商場出黎應該會威d 好似係

我好均真，有圖有真相，我就唔會質疑。自稱年薪600k就唔知幾時有
都話如果我唔係保安，你死全家ok，你又唔敢發誓
相對如果我係保安，我死全家
大家公平

你當保安唔係考牌，成班阿伯阿婆一齊考你估冇壓力架！

死全家喎你，小心D
想謀你老母張綠表？

你條順豐仔

咁點解人地會話你係保安嘅？

因為你係順豐仔

又唔張保安牌黎睇
真係唔知你邊忽均真喎

新都城保安呀 私樓呀 唔同級數架 成25k架

都話如果我唔係保安，你死全家ok，你又唔敢發誓
相對如果我係保安，我死全家
大家公平

繼續老屈自high又唔敢發毒誓

講真架，如果唔係做保安仲乜d人要屈你？

走住黎屌 姐係真架啦

因為順豐仔自卑

點樣走住屌？
好似你唔敢正面回應喎

而家大家比機會你講你唔係保安係乜呀
唔知邊個唔正面回應呢
丫...定唔敢回先岩

都話如果我唔係保安，你死全家ok，你又唔敢發誓
相對如果我係保安，我死全家
大家公平

o 唔ok 都唔敢回？ 兜咁大圈

樓奴唔樓奴應該係睇負擔幾多同生活質素改善幾多

我都話信你唔係保安囉，問緊你點解有人話你係保安呀，你係唔撚係弱智架！屌！

得啦得啦新都城保安
橫掂你都係得25k 無人真係咁想知你係保安定M記經理定SF經理
問你做乜姐 答就一句唔答又一句
你先係度兜緊圈 大家有眼睇

因為真係保安駁唔到囉

ok一句都唔敢答，老屈完當自己贏，一慣自high手法

咁你即係要死全家
又可以謀老母張綠表

兜個圈話自己都有既 而家得你唔敢答

嘩 賭輸左添 好叻叻呀你

On9仔幾歲呀

你真係想老母死

得啦得啦新都城保安
咁難答唔好答啦

又避

岩呀岩呀
笑啦 一笑遮三醜呀

繼續做小丑啦
唔答就講一句就架啦新都城保安
我份人好均真 人地話你係保安 你又證明唔到你唔係
即係你係啦

要死全家就即刻唔敢回 死兜爛兜

路好再玩佢啦，一陣睇唔開跳樓啦仆街了！

駁唔到走住黎屌
比唔到證明

點得呀 新都城靠佢睇住架

唔好再玩佢啦，一陣睇唔開跳樓啦仆街了！

做乜要靠互含咁肉酸

仲未敢答
答案好明顯了 我唔再問啦
比位你落台啦

都話如果我唔係保安，你死全家ok，你又唔敢發誓
相對如果我係保安，我死全家
大家公平

你唔敢答我會繼續問

我地一齊擺晒落你個口，好唔好味先

唔好阻住保安叔叔訓教啦
聽日新都城出咩衣郁唯你事問呀

互含當自己贏

傻閪，口交邊會有勝方呀，不過你口技唔錯就真！

睇你比我撚足咁耐都只係識死撐，就知你現實份工自卑無料到啦
唔係做保安一早收左我皮啦，唔使又講死老母又盛D廢話死撐

順豐仔好好笑

毒誓又唔敢發 死兜爛兜避
搵個順豐仔互含好開心咁

我知道左你條垃圾做新都城保安啦
仲發黎做乜

知道又唔敢發？ 咁矛盾？

係啊保安叔叔(新都城)

其實你都係夜更返M記part time執枱專員

唔係啊 我夜晚讀保安牌唸住跟你去新都城搵食啊

你成日食二手薯條，食撚到你肚痾呀

好廢 仲未敢答
職業無分貴賤啊

唔同你癲了
大家都見到你比人話係新都城保安你又駁唔到
事實係點大家心知肚明啦
訓先bye

走住屌

都話如果我唔係保安，你死全家ok，你又唔敢發誓
相對如果我係保安，我死全家
大家公平

重嘈到而家

Btw, CPA無咩咁巴閉 通街都係
經濟差樓市股市跌 會計唔炒人鐵飯碗？

睇下你果一層到底係咩樓囉
一層深水埗唐樓同一層九龍站凱旋門

你重要指明「西方」國家

2017年 唔準既

唔好睇加拿大好似好平
得果個省有投資移民 重要你識法文

冇人話好巴閉 比人屈我做M記丫麻 講左CPA垃圾黎
保安牌勁d

唔知邊個屈邊個先
大家鬥玩囉

CPA有自信就即刻貼出黎，自稱年薪600k講足幾個星期扭扭擰擰無野貼，大家心撚照

都有嘅

咁講真 做auditor樓市股市跌都唔會點炒人
你公司比人清盤一樣要要audit

唉你好撚煩
我就唔會好似你咁亂吹既 係保安又唔認

你個保安就真係扭扭擰擰勒 敢做唔敢認

iphone cap圖唔計架

拖足幾星期終於班到少少野 但何來年薪600k？
連手寫user name lable基本野啦，比時間你今晚返去搵報稅表啦

數都唔識計
你信就信唔信就算啦
其實我都無需要同個搵25k既新都城保安證明d乜

衣食住行根本係人類既基本 唔明點解會有淡友成日講樓爆租樓好過買樓 呢班人係唔係訓開街？

呢張先計

你貼張CPA都識手寫user name啦 我都手寫user name
今晚返去影張相好難咩

承認自己做保安難d
琴晚咁岩寫緊野就同你癲姐 講到我唔上黎證明就係搵少過25k咁
通街都係老野保安 我唔洗上黎同你刷成功感架

Btw禁到計數機未呀 有冇600k一年呀
認得你做新都城保安未呀

你即係唔敢貼啦，比埋時間你搵料都唔敢
我講過做文職

都話如果我唔係保安，你死全家ok，你又唔敢發誓
相對如果我係保安，我死全家
大家公平

唔好恰我唔識喎
保安都有房坐架

你好簡單答一句：

如果3zero唔係做保安，90後廢Ching 死全家
如果3zero係做保安，3zero 死全家

90後廢Ching同唔同意？ 請回應作實

比我撚到癲左
一路以為自己做保安搵25k好叻接受唔到現實

唔敢駁？

一人少句啦 嘈還嘈都唔駛貼自己野上網咁危險既

咁好勝既大家

食住早餐等樓爆

等全球樓爆執平野

我一早都話唔貼架啦
次次貼都驚有野遮漏
個人工遮少幾粒數都死
係個保安下下jer住哂

又避乜呀
依家正面狙擊你，唔敢回？

縮沙正契弟

我比保安叔叔狙死左了

唔敢駁？
你今晚仲要返M記執枱 又有二手薯條食

真係縮

睇淡cap唔計
改圖唔計
無身份證自貼唔計
咩話？貼埋稅單身份證加自貼？！ Er...總之唔計

有無人發現今年既淡軍大多數都係高收入專業人士，睇淡因為睇市場睇國際走勢而覺得升盡回頭
而且多數唔care,大大方方咁話你知有錢/高收入
反而有班人無理據日日係度鳩叫同人身攻擊，成日話人無錢/窮，吹到自己層閪樓200呎點勁點值錢。叫佢地拎少少proof睇下點解咁串咁把炮就永遠都係spin同走數

睇兩軍quali，個市走向傻既都知信邊邊啦

總之你就係駁唔到

唔敢正面回我呀？ 唔好成日含人地避我啦

問左你兩日係咪真係做保安都答唔出
邊個迴避緊大家有眼睇啦

答左你做文職

你好簡單答一句：

如果3zero唔係做保安，90後廢Ching 死全家
如果3zero係做保安，3zero 死全家

90後廢Ching同唔同意？ 請回應作實

照你咁講香討班中產廢老咪低收入窮人

咁叫答左？保安都有文職啦

其實好多供10年左右就換樓

亦有好多傻鳩係13年前後覺得到頂就賣左
宜家租緊樓等樓爆

以前賺果一兩球就嘔曬出黎做租

講緊連登今年姐 我唔上hkdiscuss

連登就算啦 要記住呢度永遠唔係主流
講物業既話fb同香討班廢老一定專業過呢度幾十倍

你覺得係，咪答句 同意 咁簡單
咁都唔敢答

唉一人少句啦

其實主要係講緊有通漲既存在，1年3%通漲下，10年物價已升左34%。買樓既話，個買入價已鎖定左，不計升職，你個人工隨通漲上升，影響供款係得利息，正常供款佔你入息比例會越來越低。而租樓既話，個租金就跟通漲一路上。

個前設條件係一直有通漲存在(呢個應該冇問題)，咁買樓永遠比租樓好，樓價係二三十年長期幾乎肯定會升，但樓作為商品，佢都有價格周期，若係周期底買到既就好快有利潤，唔好彩係頂到買既話，只要等到下個周期都係會賺

不過如果2047共產黨收地就冇得講

冇錯 就算樓價唔升佢都鎖定左通脹價值，不過連登淡淡唔會睇呢d，好多都20零歲出黎做左幾年野，唔係太識經濟

仲有好多係似fg或者未畢業
係度吹自己daddy97 03年買左樓宜家升返哂有突
又唔係自己樓都唔知唱好做乜

正常一路供落去，個供款入面利息佔個比例會不停下降

就算依家做按保8按，每月供款入面有一半係本金，供10年後本金佔比已經升到6成

九龍店好多呢d人

九龍站

唔係話唔信你呀...
你貼張cap圖，細心睇連時間都要遮
唔係實時cap架咩，咁撚鬼鼠邊度搵張圖返來呀

再講, 9月你話出雙糧?? 咪撚玩啦

依家比機會你今晚連手寫user name貼多次，你貼CPA我有無質疑你假呀？ 你想同我私片就唔好比咁多位我入你丫
你今晚唔好返麥記借尿遁

9月唔出得？ 咁你咪當我果個係月薪囉
係咪話貼唔出死全家？你個保安牌呢？

同埋 冇人想同你個保安私片
得果25k冇人夠你廢架啦保安

Ching好波,又直線抽擊低置仔
一個月人工頂四個月

有啲低置仔搭QE順風車就以為好勁,識閪投資咩班粉腸,樓巿一轉勢就冚家剷

人地話佢唔入低置區架

可能V巴嬲佢25K都貼出嚟畀人笑,唔侵佢玩

期待回覆中

兩睇啦
讀e&f既,唔包單投資會贏錢，往往反而miss 左機會。
反而唔識/唔睇咁多既，蒙頭入閘,反而贏到錢。

ok, 人工信你

你係咪認為我係保安, 否則你死全家?

洗鬼你信我咩 拎張保安牌出黎啦
貼左咁多張毛都冇條

即係你同意認為如我唔係保安，你就死全家？

我淨係知而家你貼唔出死全家

佢今日擺明有備而來 佢貼得出，我就當真囉，我好大方
好似你咁狗咩，人地貼晒單又話人地借

嘩, 攞香討理五毛AA做祟拜對象都真係

我貼得出證明我唔係保安，你係咪應承咀咒自己死全家加永久退出連登？

點解要應承你 on99
新都城保安

屌 又縮

做人圴真點比較好
有條件就一開波講明啦
人地同完先係度扭扭捏捏

柒到應一應都要拎番渣沙
成日以為自己做保安搵25k好多

其實保安員都可以叫自己做物業管理嘅

我信你喎 今日來勢兇兇你贏

25k就收埋先啦清

人工唔贏都要贏口交

今日你哋人多，你贏

又黎貼月薪

連登財經台唔少人有資格加入中國口交部

CHING你唔係想走數下話

你想我貼月薪？ 找數無問題，銀碼無變過，係咪要睇？

ssssssssshhhhhhhhhhhhhhhhhh, shut up

兩球仔

樓齡問題強制驗樓

你貼佢地就話假，正如我貼三層供樓單佢地都話假

有隻ATTENTION SEEKING DOG入左黎無人理好慘

隻寶琳俠係咁狗

想睇隻mnc兩球仔月薪

貼唔出要死全家了

以往走勢未必反映將來。三十年後，香港極可能已融入大灣區，土地不足問題順利解決。而且香港應該會一直原地踏步，變成冇本事嘅人先留低嘅二流城市。

青山道擺明廢鳩喎

含撚俠窮狗你有咩本錢貼？

你想我貼月薪？ 找數無問題，銀碼無變過，係咪要睇？

我貼左證明我唔係保安，你係咪應承咀咒自己死全家加永久退出連登？

死窮鳩嬲到

貼你死鬼老母紅毛泥封閪啦

窮撚真係乜都冇，冇錢冇樓收入低

青山窮撚

正義的花生mode：係要迫我貼

等我幫你收曬班廢淡細路皮

嘩 真心大戶

收皮啦廢鳩,又借啲乜撚嘢出嚟呀

月薪三十萬都作得出

CLS

唔係話唔駛返工架咩，唔返工都有糧出

你真係好撚肉酸 你窮唔代表人地都窮

Ching心水清

劏房大業主喎,屌你老母咩作咁大

打份hea工 牛工留番畀mnc兩球仔

又係你自己話貼唔出死全家既

做乜咁快踢爆人
等佢吹大點嘛 阿叔連WINDOWS都唔撚識開番工搵30個 仲要無ID /名

睇你條廢鳩要面要到越作越大前言不對後語重撚肉酸

睇正皮數就知點解財富係集中係幾%既人之中

我可以。

另外，我貼左證明我唔係保安，你係咪應承咀咒自己死全家加永久退出連登？

隻廢老睇黎比我撚完傷得好深 念念不忘咁係度想報仇 但咁既智商點報呀

窮撚不願面對

有咩工hea住逗30萬
我唔唱淡喇，請唔請人

笑撚死,咁嘅智商月入300k

講真你老作26k我可能會信嘅

唔好迫佢啦,一間撚到條友跳樓呀

次次貼野ID都無個 走廊相就有ID
代表咩

廢淡又靠人多老屈人
大方D都唔得

你有咩貼過

唔洗月薪，齋供樓三張單你呢一世有冇本事有？

次次叫人貼就要多多
你有無見佢除左走廊相外有ID? 第一日貼野?

嗰喥似青山醫院lift口多啲

無老屈，真心想知

特首做到隻狗都係高佢少少人工

我貼到出黎你咪柒囉

你條青山走犯唔係話撚狗俠係我分身?又唔記得喇?

仲未計成個人PROFILE前言不對後語

又話廢人先要番工,日日去搵AA 傾計, 打風日子笑鳩要番工既人<==哦大地主唔使番工
一陣又無啦啦無ID既相300K月入

一係就自己開間SHELL COMPANY逃稅

CHING你點睇?

貼左先講野啦廢柴

似係後者,成幅身家一炮過拎上嚟威威豬,笑到仆街

佢由頭到尾成個BACKGROUND都吹出黎 曬鳩氣,最好笑自己都唔記得前後唔撚MATCH

話時話，出面私人工出糧興出 0.91蚊？
我做政府工唔知出面行情

貼唔出咪講囉 垃圾保安

正面回答我啦

供樓單, 月結單一定無ID
得走廊相有, 係咩含意?

係咪CLIENT張野唔晝得

兩球仔，窮唔緊要架
嗱，呢度兩張供樓單，加月薪30萬
你搵幾多一個月？

平日成日想威個隻ATTENTION SEEKING DOG點解貼完上黎唔攞彩既?
又唔答點解次次同錢有關個類野唔寫ID
又唔答話自己唔使番工, 但又有300K 月入
300K唔係大公司就自僱, 電腦都唔識開既廢老一定唔係前者 後者係咪逃稅

唔好意思, 做COMPLIANCE慣左查FRAUD

真係唔敢畫花

反正我是信了 好想知係做咩工

24 Oct 2018

窮鳩做假都唔識

呢個係供樓日期呀要唔要我教你睇呀細路

又話廢人先番工既
咁你諗好個SETTING係番定唔番未呀
定係認逃稅威O的

寫左上去未
答到你個SETTING未
有定無番呀

做咩啊你, 有問題?
供樓係收下個月供樓單架喎
你唔知架?
我果張11 Nov 2018添喎

OK

平時就係引下班細蚊仔得戚下，而家幫佢老母教仔，呢個世界好撚大

好柒呀

我認我唔小心睇左係STATEMENT上面日期

寫左上去未
答到你個SETTING未
有定無番呀?

諗好你個BACKGROUND SETTING未呀 教仔, 你老母無教我都幫左佢2次啦

你間公司咁均真$0 .91糧都照出

認窮啦兩球仔
好肉酸呀

雖然月薪30萬面前, 應該無人理窮業主, 找數先

另外，如我貼左證明我唔係保安，你係咪應承咀咒自己死全家加永久退出連登？

即係答唔出?

點解咁把炮平日又話無番工
一陣又鳩UP TUM下細蚊仔 次次問親重點都唔敢答喎

冇人想睇你證明啊
淨係知你好撚廢 三張幾野搵25k

窮撚你開始語無倫次？ 不願面對？

肉酸到仆街

點解唔敢答既? 以青山道作風, 無料都要威. 而家突然故事改寫左有工番, 300K 又唔答點解改左STORY BACKGROUND 同埋點解唔寫上去

廿幾k 貼出嚟做咩

屌, 又縮
睇返月薪30萬戰線好過

成班廢淡接受唔到一下畀我撚到捐番入佢老母西而家係到質疑，好撚肉酸

找數

語無倫次？

CAP番你話自己唔使番工出來, 你係度認多個契爺好唔好先

其實你份人咁自我中心，接受唔到你自己係窮撚？

井底蛙捐番入你老母西當冇出世啦

自己去追低置post啦窮柒，有番工唔代表你咁番份牛工呀

即係唔係唔信你呀青山佬
作故作前後唔岩BACKGROUND喎
又唔答點解唔寫上去既? 點解個BACKGROUND唔同左既 答啦

架是_ _ _

睇你好睇d
廢中做保安搵25k扮大袋

其他淡淡都收左皮, 依家得返低契, 睇佢點撐到最後~

30萬月薪應該某董事二世祖出糧, 純尻估

你仆街啦
轉頭屈你做M記呀

你好撚熟我？ 我有番工，自己去低調post追，我鐘意番幾點就幾點 似你隻狗閪咩

聽日準時番工呀

你呢?
入左行做Programmer未? 幾錢月薪?

呢度唔止一個話你講過自己唔使番工
番工係廢人先做既事喎吹水狗

係呢隻淡狗最柒

如我貼左證明我唔係保安，你係咪應承咀咒自己死全家加永久退出連登？
縮沙正契弟

你就係講過番工都係廢柴先做
自己去追MILANO POST

由隻過街老鼠笠水狗講出黎最好笑

人地咪話左架係你自己丟囉
你唔澄清咪由佢囉 繼續話你係新都城保安

幫你覆埋勒
你唔澄清係因為我縮沙丫麻

返青山庇護工場咪鍾意幾時返就幾時返

睇救護先 你條窮撚井底蛙問下你老母，點解你見識咁淺，仲話做mnc

次次問佢重點都唔答
叫人追佢POST, 當自己明星
次次順口吹完水自己都唔撚記得自己吹過乜

又要老屈又唔敢受挑, 屌
返去炸薯條啦你

1. 問你點解唔撚敢寫係單上面
2. 問你點解個故事唔同左, 之前話番工係廢人先做,自己收租唔使做 日日去搵AA
3. 問你就算有呢個收入係咪開SHELL 逃稅
4. 有SHELL點解仲要用老母同班雞家姐名買樓唔用公司名買

井底蛙 而家我睇你講野唔撚正路似吹水呀 井底青山仔

你班窮廢淡睇下我新大佬幾大量
貼完30萬月薪，佔盡上風都唔追擊你地

你地好好反省下

跟本就係保安
講左兩日都未拎到野出黎
又冇拎唔到出黎就死全家
原來聲大大冇貨賣

你係地產佬？

笠水狗無一次答到人地既問題

走啦你 去火星住唔洗錢添

又話*

#624,青山道之前先笑鳩人以打工為榮
聽日我會cap圖bin條窮鳩c

公屋仔老屈都幾野蠻
最公平大家都拎死全家打賭又唔敢回 一味我話你係就係一言堂

一次過收條廢鳩皮

可能 AA成年份糧黎架啦

影客文件唔可以晝上去 <==== 我次次貼都直接寫上STATEMENT架啦
問佢QE 經濟所有野 <==唔識答
睇樓紙同睇樓野好熟<=====
番工都係廢人,日日去搵AA, 又突然有SALARY <===== 正職AA?

唔係唔信你呀 問親重點都唔答

死全家啦你垃圾保安

貼左月入啦，眼殘呀你？

公屋仔又想老屈咩

一早知你條垃圾得25k啦
貼出黎托春咩
一係你就貼個保安牌出黎一係就死全家啦唔好講咁多

睇下你幾撚肉酸丫，又輸唔起，又中意老屈人

你咪唔好貼囉保安呀叔

樓價喺呢十年升得咁勁係因為美國佬QE放水
無QE你估班大陸狗有咁多錢炒樓咩
家陣大陸乾塘，早前響外國俾華人炒至天價嘅樓今年已經連跌咗幾round
香港班豬仲以為樓價只升不跌
得閒屋企入多幾包炭啦，費事要買嗰陣無貨呀

Ching咁直接,又搞到青山道潛咗水啦,畀少少時間佢度吓點答ok?

我貼左證明我唔係保安，你係咪應承咀咒自己死全家加永久退出連登？

收皮啦
我證明我呀媽係女人你係咪應承咀咒自己死全家加永久退出連登？
貼就一句唔貼又係一句 唔好咁戇鳩啦

打咁多字去避

我同事講佢上堂個講師，佢既人工係用分鐘去計。其實香港逗幾十萬個月人工既人大有人在，只係你信唔信果個係佢。
利申：窮撚

好撚柒呀你
係新都城做保安搵25k仲係度死撐

搵到幾十皮唔會喺連燈日日發癲屌人唔買樓囉,重要之前先笑人要打工

Ching心水清,一嘢收青山道皮

緊係知大把人搵幾廿萭一個月 問題係條傻鳩乜都唔識,個人又ON9除左二世祖或者逃稅SHELL好難有信
我自己間SHELL都可以下個月出50萬糧比我自己

樓主

山林道吃過半舊屎，漲紅的臉色漸漸復了原，淡友便又問道，「青山道，你當眞月入三十萬麼？」山林道看着問他的人，顯出不屑置辯的神氣。他們便接着說道，「你怎的之前才說要打工正廢柴呢？」山林道立刻顯出頹唐不安模樣，臉上籠上了一層灰色，嘴裏說些話；這回可是全是窮鳩收聲啦之類，一些不懂了。在這時候，衆人也都鬨笑起來：財經台外充滿了快活的空氣。

公屋仔炸薯條啦

做保安咁大口氣教係第一次見
現實咪成碌柒咁

麥記包你食宿，公屋都唔使返呀

新都城包埋你住私樓添

福榮街麥記好撚臭架，又多蝻 唔知你點頂到

你打出黎會唔會面紅
我上個月就出左你4個月人工
係都你去先啦

你今日來勢兇兇明顯有備而來
但公屋仔依然係公屋仔，炸薯條繼續炸薯條

做咩姐你 多過25k唔計咪一句囉

返三十年工叫奴隷？

公屋仔中意點計就點計啦，老屈就老屈啦 慣

同個保安溝通真係好撚辛苦
好似唔撚識字咁 面皮又幾尺厚

公屋仔係咁難溝通又野蠻

戰線

有人聲稱自己唔使番工（亦睇唔出佢番過工） 但可以變改人圴收入top 5% 既收入證明比你 錢幾撚易搵
搵工雖然係廢柴行為 但過街老鼠為左吹水都會認係廢柴

又一次自打嘴巴

其實兩邊都好好笑 連登財經台因為你地生色不少

ching你呢d眾人皆醉你獨醒既智者都不遑多讓

智者就唔係, 但不遑多讓呢個真, 大家一齊笑

有屁咪放，唔好成個女人咁

係咪一定要take side 跟住參加鬥貼人工大賽, 跟住互相唔認數先埋到堆? 食花生留言話笑下都唔比, 讚下佢地為財經台生色成個女人咁 仲惡過共產黨

原來你講緊呢樣
咁呢個又真係幾好笑
已經費事出聲了

係，全香港得香港首富先有資格講升跌

其實。。人地俾你屈完就又貼CPA又貼人工嚟澄清
唔係好似你咁扭扭另另要賭乜賭乜嘅。。

利息$1.03, 即係戶口有幾錢?

現時存款利率為0.125%

我計到係$9888, 有錯請指教

無試過戶口有咁多錢，唔識計

好多人一出糧就轉走d錢，唔用個出糧戶口嘅

要視乎張 statement 幾時同邊間 bank,
睇落似恒生（唔肯定），
恒生月尾派息，最新派到9月。

9月statement我都係今個星期初收到。
果陣仲係 0.01％ 嘅。
而且銀行戶口都可以唔止一個。

無乜水平既人係咁架啦

你似係岩岩入場，要供30年，但四圍都負面消息，依家想上黎搵同伴圍爐多d

真係覺得咁抵，唔買樓正on9，洗鬼上黎講人聽咩，真係有錢想同人齊齊搵？

呢個真 一出糧就轉左對沖戶口先，再拎幾千出黎用。

淡淡：ML！？ Make Love呀？

咁快教精佢地做咩

駛唔駛井底之蛙到咁呀
仲要講兩次
得啦得啦 出糧一定要出齊頭數
最好就比cash

我同fd傾，習慣左叫對沖戶口 廢事解釋咁多

新都城保安駁唔到

香港買得起樓好難輸啦宜家

因為大圍環境影响 衣食住行都貴哂
宜家個個 就快弱智都閒閒地 15K 一個月

你諗下十年廿年前 ？ 搵 20K 都已經好唔錯 好少聽到人話求其打份工都 15-20K個月
（非專業人士）

宜家個個個數字搵得大，但出面全部野都通脹哂啦
你樓跌 其他野係咪真係可以獨善其身 ？
同埋咁多人未上車 D購買力其實重好強，D錢一路未買係咁儲
隨非拎哂去賭嫁姐。。。

跌只會梗加多人買 一跌又推返上去
所以根本唔會 好似再 97 咁插水式咁跌
就算跌一半，只要 香港港元地位不變 無話取消關係法 聯系匯率 無打仗
十年後又隨時幾倍上落

香港地個遊戲規則就係咁
你睇下幾廿年前有落鋪/有幾層樓收租批人
有邊個唔肥？個個發到豬頭咁 .... 人地睇得到長線，咩風浪金融風暴未試過？
只要唔會賭錢賭到乜都輸哂就掂

青山道自己都笠左水啦，柒少陣啦你班低置仔

仲有到時按揭息口一定唔會好似而家咁低
以前D人供樓係講緊十幾厘

24. WW3 is coming soon

高盛發表報告，指他們仍相信美聯儲在2019年年底前將再加息五次，高於市場目前反映的三次。高盛在一份向客戶的報告中指，美聯儲需要顯著收緊金融狀況，以盡快減慢經濟增長至潛在增長速度，需要作出的加息次數，將顯著多於孳息曲線所反映。

20年供剩十幾年呢？

睇錯市

怪得邊個